%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usepackage{2122-pablo}

\usepackage[a5paper, includehead, margin=9mm]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[C]{Exercice 20 p. 18}

\usepackage{etoolbox}
\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item \emph{Fait en classe.}
  \item \emph{Fait en classe.}
  \item \emph{Fait en classe.}
  \item Commençons par résoudre séparément chacune des inéquations.
    \[
    \begin{tblr}{
        colspec={rclr|[2pt]lrcl},
        column{2,7}={colsep=0mm},
        column{4}={rightsep=2em},
        column{5}={leftsep=2em},
        cell{1}{1-3}={green!50},
        cell{3}{6-8}={purple!50},
      }
        x&\geq&3 &&& 3x&\geq&12\\
         &    &  &&& x&\geq&\frac{12}{3}\\
         &    &  &&& x&\geq&4
      \end{tblr}
    \]
    Traçons ces intervalles sur la droite des réels.
    \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=1]
        \draw[-latex] (0, 0) -- (6, 0);
        \foreach \x in {0, ..., 5} {
          \draw (\x, -.2) -- (\x, .2);
        }
        \foreach \x in {0,3,4} {
          \draw (\x, 0) node[below]{\x};
        }
        \begin{scope}[shift={(0, .5)}, green]
          \draw[line width=2pt]
          (3, 0) node{\large[}
            --
          (6, 0) node[midway, above]{$I$}
          ;
        \end{scope}
        \begin{scope}[shift={(0, -.5)}, purple]
          \draw[line width=2pt]
          (4, 0) node{\large[}
            --
          (6, 0) node[midway, below]{$J$}
          ;
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}\end{center}
    On cherche les nombre qui appartiennent à au moins l'un des deux intervalles, c'est-à-dire :
    \[
      x\in\intervallefi{3}
    \]
  \item Commençons par résoudre séparément chacune des inéquations.
    \[
    \begin{tblr}{
        colspec={rclr|[2pt]lrcl},
        column{2,7}={colsep=0mm},
        column{4}={rightsep=2em},
        column{5}={leftsep=2em},
        cell{5}{1-3}={green!50},
        cell{3}{6-8}={purple!50},
      }
        7x-4&\geq&3    &&& 1-x&>&0\\
        7x  &\geq&3+4  &&& 1&>&0+x\\
        7x  &\geq&7    &&& 1&>&x \\
        \frac{\cancel{7}x}{\cancel{7}}&\geq&\frac{\cancel{7}}{\cancel{7}} & \\
        x&\geq&1 \\
      \end{tblr}
    \]
    Traçons ces intervalles sur la droite des réels.
    \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=1]
        \draw[-latex] (-3, 0) -- (4, 0);
        \foreach \x in {-3, ..., 3} {
          \draw (\x, -.2) -- (\x, .2);
        }
        \foreach \x in {-1, 0, 1} {
          \draw (\x, 0) node[below]{\x};
        }
        \begin{scope}[shift={(0, .5)}, green]
          \draw[line width=2pt]
          (1, 0) node{\large[}
            --
          (4, 0) node[midway, above]{$I$}
          ;
        \end{scope}
        \begin{scope}[shift={(0, -.7)}, purple]
          \draw[line width=2pt]
          (1, 0) node{\large[}
            --
          (-3, 0) node[midway, below]{$J$}
          ;
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}\end{center}
    On cherche les nombre qui appartiennent à au moins l'un des deux intervalles, c'est-à-dire :
    \[
      x\in\intervalleii{}
    \]
    ou encore :
    \[x\in\mathbb{R}\]
  \item \emph{Voir dans le manuel.}
\end{enumerate}

\end{document}
